# Performance e o futuro da computação: requisitos mínimos de performance da linguagem do futuro
As taxas de clock da CPU e o paralelismo em nível de instrução pararam de aumentar, portanto, otimizar o código agora é mais importante. Aplicações webs estão se tornando cada vez mais comuns, logo, usar assincronismo te garante resolver o problema c10k (10 mil conexões ao mesmo tempo). CPUs multi-core passaram de um nicho exótico para uma mercadoria barata, então o paralelismo não é mais opcional. As contagens de núcleos crescem mais rápido do que os preços de RAM diminuem, então o multiprocessamento não é mais suficiente.

Os vetores SIMD se tornaram cada vez mais amplos, então a vetorização não é mais apenas um truque. O desempenho da RAM aumentou muito mais lentamente do que os FLOPs, portanto, o layout de dados e o gerenciamento de cache agora são mais importantes. As GPUs agora são onipresentes e estão se tornando uma parte cada vez mais importante do panorama da computação. As linguagens de programação cresceram, ganhando recursos como a capacidade de fazer mais trabalho em tempo de compilação (JIT).
